遇见

白纸遇见了一盒彩色铅笔包装盒五颜六色  白纸喜欢它丰富的色彩 只是看着  就会不由自主的笑期待自己也可以有这般炫丽的模样 那天又见面 彩色铅笔讲了很多关于过去它画过的图画画面上有赤橙黄绿青蓝紫  也有黑色和白色每一副都有爱的主题 终于 彩色铅笔决定给白纸也涂上颜色彩色铅笔跳出包装盒忽然发现 自己的彩笔画了太久 笔芯已经断了  根本没办法再画出美好的颜色 出于好心  黑色铅笔走到白纸身边涂涂画画  希望能作出一副纯色的素描被涂上黑色之前 白纸一直以为 太阳永远是红色的 小草永远是绿色的大海永远是蓝色的  向日葵永远是黄色的哪怕是阴天  因为天总会放晴的 黑色铅笔坦白地告诉白纸“傻孩子 要记得太阳会落山那时候 黑夜会给全世界抹上暗色”是啊 白纸怎么能忘记呢 白纸不喜欢抑郁的黑色 于是 黑铅笔借橡皮擦给它但是  无论再努力去擦 黑色还是会留下或多或少的痕迹 黑铅笔很懊悔  白纸不怪它白色确实太容易被染色了更何况   这一盒彩色铅笔只是因为忘记带小刀不能剖出曾经最喜欢用的彩色笔芯没办法用自己的彩笔画上幸福的颜色 下一次   白纸会遇见另外一盒彩色铅笔无论新旧与否这盒铅笔会记得带上小刀 能随时削出笔芯在白纸上画出彩虹般绚烂的世界